\begin{exercice}[Une formule][\algo]
Soit la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=-2x+5$.
    \begin{enumerate}
        \item Déterminer le ou (les) antécédent(s) de $-2$; $7,3$ et $-4$ par la fonction $f$.
        \item L'algorithme ci-dessous détermine le(s) antécédent(s) d'un nombre par la fonction $f$. Le compléter.
    \end{enumerate}
    
\begin{algorithme}
\titreAlgo{Antécédent} 
\BLOCKvariables
  \DeclareVar{a}{réel}{}
 \DeclareVar{b}{réel}{}
\BLOCKentrees
 \Demander{b}
\BLOCKtraitements
 \Calculer{$\ldots$}
 \Stocker{a}
\BLOCKaffichage
 \Afficher{a}
\finAlgo
\end{algorithme}
    \end{exercice}